玩死官 - 曾志豪

玩死官 - 曾志豪

《審死官》截圖

中聯辦和港澳辦忽然說自己不受《基本法》22條約束，超然物外，特區被傳媒問得急了，一晚之內，三度發聲明回應，但每況愈下，三篇聲明自打嘴巴，由「中聯辦受基本法22條約束」，改為「受基本法約束」刪去了22條，最後變成「中聯辦並非《基本法》第二十二條下中央成立的部門」。這三篇聲明，就是特區不斷扮哈巴狗下跪的真實寫照。官喎！改正啦！跪低啦！

可以想像，兩辦這次出招完全沒有和「下級」特區政府打招呼、夾口供，完全是任意妄為，搞突擊。否則特區政府不會方寸大亂，第一個新聞稿以為是「反駁」兩辦言論。然後第一稿出街後，兩辦「龍顏大怒」，十二道金牌直接打到特區諸公「焦頭爛額」，馬上修改重發，往下便跪；還不收貨，只好再跪……不，直接伏街貼地的姿勢，完全投降。如果還不滿意，可能有第四篇聲明，「基本法從來沒有存在」，不足為奇。

這裏有一個重要訊息，中聯辦由王志文開始，已經不停要蠶食特區權力，不甘坐在後排而要幕前活躍指揮，所以才有那一幕曖昧的「西環同中環行埋，幾好啊」。林鄭扺死不從，但來到今天，換了兩位所謂「封疆大吏」，擺足官威，就是要騎壓在特區之上，直接統領香港大局。

「內會之亂」只是觸發點，23條一拖再拖，令這些「老左」無法忍受。把香港之亂，怪罪於「港人治港」身上，覺得給予香港高度自治卻連一個23條都搞不成，還要對中國（其實是中共）離心離德，只好赤膊上陣，「黨委書記」上身，市長行埋一邊。

此舉卻突顯中共視法治如無物的野蠻粗暴，更是偏離香港人珍視的法治精神。如果中聯辦居然不是《基本法》第二十二條下中央成立的部門，那麼中聯辦買賣物業的千萬稅金便不應豁免，理應嘔出來。總不能要豁免收費時便用22條說項，要指指點點時便說自己不受22條約束。如果黨員上陣便能解決香港難題，當初還搞甚麼「一國兩制」？玩死官，玩死人。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

法治早已死亡
(告急) 香港獨立白宮聯署last 仲沒達標 (差51,157 )